\documentclass[11pt,]{article}
\usepackage[left=1in,top=1in,right=1in,bottom=1in]{geometry}
\newcommand*{\authorfont}{\fontfamily{phv}\selectfont}
\usepackage[]{mathpazo}


  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}



\usepackage{abstract}
\renewcommand{\abstractname}{}    % clear the title
\renewcommand{\absnamepos}{empty} % originally center

\renewenvironment{abstract}
 {{%
    \setlength{\leftmargin}{0mm}
    \setlength{\rightmargin}{\leftmargin}%
  }%
  \relax}
 {\endlist}

\makeatletter
\def\@maketitle{%
  \newpage
%  \null
%  \vskip 2em%
%  \begin{center}%
  \let \footnote \thanks
    {\fontsize{18}{20}\selectfont\raggedright  \setlength{\parindent}{0pt} \@title \par}%
}
%\fi
\makeatother




\setcounter{secnumdepth}{0}



\title{Estatistica Descritiva - lista 3  }



\author{\Large Bruna Umino, Beatriz Vianna\vspace{0.05in} \newline\normalsize\emph{IME - USP}  }


\date{}

\usepackage{titlesec}

\titleformat*{\section}{\normalsize\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\normalsize\itshape}
\titleformat*{\subsubsection}{\normalsize\itshape}
\titleformat*{\paragraph}{\normalsize\itshape}
\titleformat*{\subparagraph}{\normalsize\itshape}


\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{apsr}



\newtheorem{hypothesis}{Hypothesis}
\usepackage{setspace}

\makeatletter
\@ifpackageloaded{hyperref}{}{%
\ifxetex
  \usepackage[setpagesize=false, % page size defined by xetex
              unicode=false, % unicode breaks when used with xetex
              xetex]{hyperref}
\else
  \usepackage[unicode=true]{hyperref}
\fi
}
\@ifpackageloaded{color}{
    \PassOptionsToPackage{usenames,dvipsnames}{color}
}{%
    \usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
}
\makeatother
\hypersetup{breaklinks=true,
            bookmarks=true,
            pdfauthor={Bruna Umino, Beatriz Vianna (IME - USP)},
             pdfkeywords = {},  
            pdftitle={Estatistica Descritiva - lista 3},
            colorlinks=true,
            citecolor=blue,
            urlcolor=blue,
            linkcolor=magenta,
            pdfborder={0 0 0}}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls



\begin{document}
	
% \pagenumbering{arabic}% resets `page` counter to 1 
%
% \maketitle

{% \usefont{T1}{pnc}{m}{n}
\setlength{\parindent}{0pt}
\thispagestyle{plain}
{\fontsize{18}{20}\selectfont\raggedright 
\maketitle  % title \par  

}

{
   \vskip 13.5pt\relax \normalsize\fontsize{11}{12} 
\textbf{\authorfont Bruna Umino, Beatriz Vianna} \hskip 15pt \emph{\small IME - USP}   

}

}







\begin{abstract}

    \hbox{\vrule height .2pt width 39.14pc}

    \vskip 8.5pt % \small 

\noindent professora Marcia D'Elia Branco


    \hbox{\vrule height .2pt width 39.14pc}


\end{abstract}


\vskip 6.5pt

\noindent  \subsection{Latex}\label{latex}

MQ \(\rightarrow\) mínimos quadrados

\(y_{i}= \alpha + \beta x_{i} + \varepsilon_{i} \rightarrow \varepsilon_{i} = y_{i} - \alpha - \beta x_{i}\)

Como \(x\) tem valores 0 ou 1:

\(x = 0 \rightarrow \varepsilon_{i} = y_{i}- \alpha\)

\(x= 1 \rightarrow \varepsilon_{i} = y_{i} - \alpha - \beta\)

\(\varepsilon_{i} = y_{i} - \alpha - \beta x_{i} \rightarrow \sum_{i=i}^n ( \varepsilon_{i})^2 = \sum_{i=1}^n ( y_{i} - \alpha - \beta x_{i} )^2 = \sum_{i=1}^n y_{i}^2 + \alpha^2 + \beta^2 x_{i}^2 - 2 \alpha y_{i} - 2 \beta x_{i} y_{i} + 2 \alpha \beta x_{i})\)

Fazendo os mínimos quadrados:

\(\frac{d}{d\alpha} \sum_{i=1}^n ( y_{i}^2 + \alpha^2 + \beta^2 x_{i}^2 - 2 \alpha y_{i} - 2 \beta x_{i} y_{i} + 2 \alpha \beta x_{i})\)
\(= \sum_{i=1}^n 2 \alpha - 2 y_{i} + 2 \beta x_{i} = 2 [n \alpha - \sum_{i=1}^n y_{i} + \beta \sum_{i=1}^n x_{i}]\)

Para provar que é o mínimo:

\(\frac{d}{d \alpha} \sum_{i=1}^n 2 \alpha - 2 y_{i} + 2 \beta x_{i} = 2 > 0\)

-------------

\(\frac{d}{d \beta} \sum_{i=1}^n ( y_{i}^2 + \alpha^2 + \beta^2 x_{i}^2 - 2 \alpha y_{i} - 2 \beta x_{i} y_{i} + 2 \alpha \beta x_{i}) = \sum_{i=1}^n 2 \beta x_{i}^2 - 2 x_{i} y_{i} +2 \alpha x_{i}\)

\(= 2 [\beta \sum_{i=1}^n x_{i}^2 - \sum_{i=1}^n x_{i} y_ {i} + \alpha \sum_{i=1}^n x_{i}]\)

Para provar que é o mínimo:

\(\frac{d}{d \beta} \sum_{i=1}^n 2 \beta x_{i}^2 - 2 x_{i} y_{i} +2 \alpha= 2 \sum_{i=1}^n x_{i}^2 >0\)
(é sempre positiva dado que \(x_{i}\) está ao quadrado)

-------------

Se:

\(n \alpha - \sum_{i=1}^n y_{i} + \beta \sum_{i=1} x_{i} = 0\)

\(\beta \sum_{i=1}^n x_{i}² - \sum_{i=1}^n x_{i} y_{i} + \alpha \sum_{i=1}^n = 0\)

então

\(\alpha = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n y_{i} - \frac{ \beta}{n} \sum_{i=1}^n x_{i}\)

\(\beta = \frac{ \sum_{i=1}^n x_{i} y_{i} - \alpha \sum_{i=1}^n x_{i}}{\sum_{i=1}^n x_{i}^2}\)

Substituindo \(\alpha\) em \(\beta\) temos:

\(\beta = \frac{ \sum_{i=1}^n x_{i} y_{i} - \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n y_{i} \sum_{i=1}^n x_{i} + \frac{\beta}{n} \sum_{i=1}{n}x_{i} \sum_{i=1}^n} {\sum_{i=1}^n x_{i}^2}\)

\(\rightarrow \beta = \frac{\sum_{i=1}^n x_{i} Y_{i} - \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n y_{i} \sum_{i=1}^n x_{i}}{\sum_{i=1}^n x_{i}^2 - \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_{i} \sum_{i=1}{n} X_{i}}\)

-------------

\(\sum_{i=1}^n y_{i}= \sum_{j=1}^n y_{0j} + \sum_{j=1}^n y_{1j}\)

sendo \(y_{0}\) os valores de \(y\) quando \(x=0\) e \(y_{1}\) os
valores de \(y\) correspondentes a \(x=1\)

Sabemos que \(\sum_{i=1}^n x_{i} y_{i} = \sum_{j=1}^ny_{2j}\) e que
\(\sum_{i=1}^n x_{i} = n_{2} = \sum_{i=1}^n x_{i}^2\)

\(\beta = \frac{\sum_{i=1}{n}y_{2j} - \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n y_{i}(n_{2})}{n_{2}- \frac{(n_{2})^2}{n}} \rightarrow \beta = \frac{n \sum_{i=1}{n}y_{2j} - \sum_{i=1}^n y_{i}(n_{2})(\frac{1}{n_{2}})}{n(n_{2})-(n_{2})^2}\rightarrow \beta = \frac{n \bar y_{2} - \sum_{i=1}^n y_{i}}{n-n_{2}}\rightarrow \beta = \frac{n \bar y_{2} - \sum_{i=1}^n y_{i}}{n_{1}}\)

\(\rightarrow \beta = \frac{n \bar y_{2}}{n_{1}} - \frac{ \sum_{i=1}^n y_{1j}}{n_{1}} - \frac{\sum_{i=1}^n Y_{2j}}{n_{1}} \rightarrow \beta = \frac{n}{n_{1}}\bar y_{2} - \bar y_{1} - \frac{n_{2} \bar y_{2}}{n_{1}}\rightarrow \beta = \frac{(n_{1}+n_{2})\bar y_{2} - n_{1}\bar y_{1} - n_{2} \bar y_{2}}{n_{1}} \rightarrow\)

\(\beta = \bar y_{2} - \bar y_{1}\)

-------------

Substituindo \(\beta = \bar y_{2} - \bar y_{1}\) em \(\alpha\)

\(\alpha= \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n y_{1} - \frac{ \bar y_{2} - \bar y_{1}}{n} \sum_{i=1}{n}x_{i} = \frac {\sum_{i=1}^n y_{1} - n_{2} \bar y_{2} + n_{2} \bar y_{1}}{n} =\frac {\sum_{j=1}^n y_{1j} + \sum_{j=1}^n y_{2j} - n_{2} \bar y_{2} + n_{2} \bar y_{1}}{n}\)

\(=\frac {n_{1} \frac{\sum_{j=1}^n y_{1j}}{n_{1}} + n_{2} \frac{\sum_{j=1}^n y_{2j}}{n_{2}} - n_{2} \bar y_{2} + n_{2} \bar y_{1}}{n} = \frac{n_{1} \bar y_{1} + (n_{2} \bar y_{2} - n_{2} \bar y_{2}) + n_{2} \bar y_{1}}{n}= \frac{(n_{1}+n_{2}) \bar y_{1}}{n}\)

\(\alpha = \bar y_{1}\)

\newpage
\singlespacing 
\bibliography{/home/be/viabianna/Dropbox/master.bib}

\end{document}
